明居正爆：譚德塞有共產黨背景

台灣大學政治學系名譽教授明居正14日爆出，WHO秘書長譚德塞（見圖）具有共產黨背景，是衣索比亞「提格雷人民解放陣線」的重要成員，港媒也報導指出，該政黨在90年代曾被美國政府列為恐怖組織。

首次上稿 04-15 23:53
更新時間 04-16 06:09

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎禍延全球，世界衛生組織（WHO）親中立場頻繁惹議，美國政府目前已經斷絕金援；對此，台灣大學政治學系名譽教授明居正14日爆出，WHO秘書長譚德塞具有共產黨背景，是衣索比亞「提格雷人民解放陣線」（Tigray People’s Liberation Front）的重要成員，港媒也報導指出，該政黨在90年代曾被美國政府列為恐怖組織。

綜合媒體報導，知名學者明居正14日在政論節目上指出，譚德塞在衣索比亞所處的政黨名為「提格雷人民解放陣線」，是一個徹頭徹尾的極左派馬列主義政黨，曾有過大規模人道迫害的紀錄，也有過大規模屠殺與饑荒的紀錄，「雖然不清楚譚德塞個人的政治立場與言論，但他的政黨屬性已經可以作為判斷」。

據《CUP媒體》報導，譚德塞曾經擔任衣索比亞衛生部長、外交部長，另一身分為左翼政黨「提格雷人民解放陣線」（簡稱提人陣）的重要成員，提人陣曾經以各種血腥手段統治衣索比亞，「人權觀察」在 2005 年的報告痛批，提人陣在掌權期間犯下多種人權罪行；美國在1990 年代一度把提人陣視作恐怖組織，至今依然名列馬里蘭大學的「全球恐怖主義資料庫」（Global Terrorism Database）。

報導指稱，法媒《非洲報告》2013年就點名譚德塞可能成為提人陣的新生代領導人，衣索比亞政府在2014年血腥鎮壓，造成數以千計的示威者死亡，譚德塞就操控政府的官方喉舌，為政權洗白；在譚德塞2017年當選成為WHO首位非籍秘書長時，他依然是提人陣的政治局委員，享有黨政大權。

報導寫道，當地媒體《Kichuu News》在2018年曾批評，譚德塞不理數以百萬計受迫害的奧羅莫人生死，指他不配總幹事之位；美國《福斯新聞》也曾引述衣索比亞當地記者說法指出，譚德塞是提人陣權力最大的三位領袖之一，他絕對要為政府的謀殺、酷刑、濫捕、搶地等暴行負上責任。

推

有睇開年代向錢看就知 明居正既分析好通透 高質台大教授

聯合國先係最大老虎

竟然會俾呢條友上到位

明居正個標題, 可能改為"......有恐怖份子背景", 會更適合
咩人會請黑社會維持香治安? 咩人會捧有"類赤柬組織背景"嘅恐怖份子做世衛坐館? 世界最大黑幫?

Fox News==>

...
Tedros became a member of the Tigray People's Liberation Front (TPLF), which began a protracted rebellion against the military government and was crucial in the 1991 overthrow of Mengistu Haile Mariam, Ethiopia's Marxist dictator. The victory resulted in swapping out a Amhara-dominated government with one led by Tigray leaders, which led to more than a decade of conflict.

Journalist Abebe Gellaw claims Tedros was one of the top three members of the TPLF and that the party is "ultimately responsible for all the corruption, killings, torture, mass detention, land grab or displacement," he wrote in the Ethiopian Registrar.
...
Gellaw has also accused Tedros of using a U.S.-based lobbying firm to inflate his resume.
...

"He is hyping up his dubious successes: conquered malaria, destroyed HIV, reduced infant mortality, built thousands and thousands of clinics," Gellaw wrote, adding, "They never talk about the reality behind those exaggerated figures."

The United States State Department has categorized TPLF as a terrorist organization due to its "violent activities before it became part of the ruling coalition and the government of Ethiopia in May 1991."

明居正對中共D分析真係非常透徹。